其實連台灣人都話國語係北京胡語！！！

漢人未來台灣之前，整個台灣平地都是平埔族的天下，在漢人入侵的強勢文化與統治下，平埔族的語言、文化、人種全部消失無蹤。北京語（國語，應該稱為北京胡語較適合）並非純漢語，在五胡亂華及元宋，胡族入侵的強大政治力量下，原來北方官話的漢語與胡語混合，形成入聲消失，簡化成四聲的變種語言──北京胡語。政治、教育及傳播媒體消滅台語的力量，在國民黨的掌控下，實在太恐怖了，台灣各族群的語言與文化，在國民黨外來政權的殖民地心態統治下，如不大力挽救，必然走上平埔族滅亡的命運。

who cares台狗9up